\teachermode
%\newauthor{Jr}{Христина}{blue!15}
%\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Эксперимент №2}{11 класс}
\section{Шнур и труба}
\begin{wrapfigure}{r}{5cm}
    \vspace{-1cm}
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \draw[thin] (0, 0) coordinate (o) circle (1);
        \draw[very thick] (1, -2) -- (1, 0) arc (0:90:1) -- (-2, 1);
		\draw[dashed] (o) -- (1, 0) coordinate (a);
		\draw[dashed] (o) -- (0, 1) coordinate (b);
        \pic[pic text = $\varphi$, draw = blue, angle eccentricity = 1.8, angle radius = 0.3cm]
            {angle = a--o--b};
	\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}
Теоретически выведите связь между силами, приложенными к концам шнура, когда он начинает проскальзывать,
и углом намотки $\varphi$. С помощью этого определите коэффициент трения между шнуром и трубой $\mu$. Начните рассмотрение с бесконечно малого участка шнура. Масса шнура  много меньше массы грузов. 
\subsection*{Подсказка}Выводите всё до первого порядка малости.

\subsection*{Оборудование} Шнур, нитки, 2 груза равной массы, скотч, миллиметровая бумага, труба
\Jrcomment{До формулы Эйлера в сильной группе почти все додумались самостоятельно, в слабой никто не вывел. Комментарий о первом порядке малости можно прописать или проговорить на паре, так как много времени на нём теряют, не выкидывая лишние слагаемые. Про массу шнура тоже, возможно, очевидно, но в 2022 году были прецеденты. }
\Jrcomment{4 варианта как мерить, лучше всего с горизонтальной ниткой, так как тогда погрешность измерения угла входит только в тангенс. 6 точек получить можно спокойно.}



